我作爲國際巨星(笑)，就算無用，微不足道，要呼籲國際....

我作爲國際巨星(笑)，就算無用，微不足道，要呼籲國際社會(尤其係日本)關注香港情況，就算無用，希望會成爲能逼到中央嘅0.0001嘅國際輿論壓力(以下日語文:Soko)

多くの香港人が自分たちの家を守るために今闘っています↓

中国本土にも容疑者を引き渡せるようにする条例の改正案(逃犯条例改正案)を撤回するよう政府に求めているのです。

ニュースで見た方も多いかもしれませんが6月9日に103万人(主催者発表)が立ち上がりデモが行われました(香港人口約700万人)。その内の3~4割が初めてデモに参加する人々でした。しかし、政府はその民意は無視し、改正案の可決に向けて審議を進めていきました。

6月12日、その第二回審議を前に多くの市民が立ち上がり立法議会を包囲。第二回審議開催の阻止に成功、第二回審議は一旦取りやめとなりましたが、またいつ審議が再開されるか余談を許さぬ状況です。

デモ隊と警官隊が衝突、6月10日から現在に至るまで多くの負傷者が出ています。

この改正案が通れば(政府は来月中旬までの成立を目指している)、相手国や地域(中国本土を含む)の求めに応じて容疑者の引き渡しが可能になります。

香港政府は過半数を占める中国寄り議員の支持背景を利用して条例を改正しようとしています。

（仮に成立した場合）引き渡しに関しては香港政府が犯罪の案件ごとに判断する、とされていますが…

近年、中国化が進む香港…果たして大丈夫なのか？いや、大丈夫ではないでしょう。

香港のトップ、行政長官を選ぶ選挙では中国に批判的な人物を事実上排除…

中国政府に批判的な議員が失職、再び立候補するも無効に…

香港の自治、民主制度、一国二制度が根底から覆されようとしています。

以前に中国に批判的な書籍を扱う香港の銅鑼湾書店の関係者らが中国当局によって連れ去られるという事件がありました。正に香港の法を無視した行為と言えるでしょう。

今回の一連の事件に関する中国本土でのNHKの報道も開始数秒でシャットダウン...

この改正案が通った場合、どういうことが起こりうるか？中国政府に批判的な事を言う人、活動をする人々、が中国当局によって取り締められ、中国の法制度によって裁かれてしまいます。

中国の法制度、信頼できるでしょうか？？？

僕個人の意見としては残念ながら信頼できません。

香港の言論の自由、表現の自由、人権が脅かされています。香港が香港でなくなってしまう。

だから、反対です。

#反對修訂逃犯條例 #香港人 #香港 #香港人加油 #魚蛋太郎 #國際巨星 SOKO 和泉素行

推